\begin{song}{Gurka-leken}

%	\original{Om man inte har för stora pretentioner}
	
	\original{\citetitle{om_man_inte_har_for_stora_pretentioner}}
	
	\addphrasetoindex{Nu jag sjunga vill en sång}
	
    \showversenumber	
	Nu jag sjunga vill en sång\\
	om när jag var ung en gång\\
	och besökte Finska Mässan uti Purkka.\\
	Uti gamla vänners lag\\
	lekte vi en lek ett slag\\
	och vi lekte den med hjälp utav en gurka.
	
    \showversenumber
	Den gick till på detta vis:\\
	först så skaffa vi ett pris;\\
	en flaska brännvin skulle segraren få dricka!\\
	Sen så tog vi alla tre\\
	och skaffa en gurka me'\\
	och så tog vi hjälp utav en konstig flicka.
	
    \showversenumber
	Uti hennes vittu vi\\
	stoppa hela gurkan i,\\
	så att den flög ut när vi slog hon på magen.\\
	Den som sen fick gurkan mest\\
	ut på golvet, han var bäst.\\
	Vi var tre grabbar som tävla hela dagen.
	
    \showversenumber
	Lasse var en starker man.\\
	Han vann brännvinsflaskan han\\
	och som pris så fick han sätta sig att dricka.\\
	Christer kom på andra plats\\
	uti denna hårda match\\
	och som pris fick så fick han knulla våran flicka.
	
    \showversenumber
	Men, se jag var också me'!\\
	Jag var sämst utav oss tre.\\
	Uti denna kamp så hård jag inte orka!\\
	Jag var alldeles för svag\\
	uti detta starka lag,\\
	så till pris fick jag äta våran gurka.
	
\end{song}
